{
    "question": "K2\u00a0Cr2\u00a0O7 itu\u00a0termasuk elektrolit\u00a0kuat mengapa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "K2\u00a0Cr2\u00a0O7 itu\u00a0termasuk elektrolit\u00a0kuat karena\u00a0dapat menghantarkan arus listrik dengan baik. Hal ini disebabkan karena zat terlarut akan terurai sempurna (derajat ionisasi ? = 1) menjadi ion-ion\u00a0<span>sehingga dalam larutan tersebut banyak mengandung ion-ion.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebanyak-2495-gram-kristal-cuso4xh2o-dipanaskan-se-706",
            "question": "Sebanyak\u00a0\u00a0249,5\u00a0\u00a0gram\u00a0\u00a0kristal\u00a0\u00a0CuSO4.xH2O dipanaskan\u00a0sehingga\u00a0menghasilkan\u00a0159,5\u00a0gram CuSO4,menurut\u00a0reaksi: CuSO4.xH2O(s) \uf0e0\u00a0CuSO4(s)+ H2O(g)    Rumus\u00a0senyawa\u00a0kristal\u00a0tersebut\u00a0adalah\u00a0\u2026.\u00a0(Ar Cu=63,5;\u00a0S=32;\u00a0O=16;\u00a0H=1)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "CuSO4xH2O -----&gt; CuSO4 + xH2O<br>249,5 gr \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 159,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a090 gr<br><br><br>90 : mr H2O = 90 : 18 = 5<br><br>maka rumus senyawa kristal<br>CuSO4.5H2O<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-200-ml-larutan-timbal-ii-nitrat-03-m-direaksikan-deng-836",
            "question": "Sebanyak 200 ml larutan timbal (II) nitrat 0.3 M direaksikan dengan 300 ml larutan kalium iodida 0.2 M menghasilkan endapan timbal (II) iodida dan larutan kalium nitrat (Ar Pb =207 I =127)    Tentukan !\r\na) Reaksi yang terjadi\r\nb) pereaksi pembatasan\r\nc) massa endapan yang terjadi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) Pb(NO3)2 + 2KI --&gt; PbI2 + 2KNO3<br>b) pereaksi pembatas : KI<br>c) mol PbI2 = 30 mmol (dari reaksi)<br>\u00a0 \u00a0 massa PbI2 = 3.10^-2 mol. (207+127.2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 361.3.10^-2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 10,83 gr",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pasangan-senyawa-yang-tergolong-elektrolit-kuat-dan-elektrolit-le-496",
            "question": "Pasangan senyawa yang tergolong elektrolit kuat dan elektrolit lemah andalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Elektrolit Kuat: \n-Asam= HCl\n-Basa= NaOH\n-Garam= NaCl\n\nElektrolit Lemah:\n-Asam= mizone\n-Basa= CH3COOH",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "serbuk-seng-yang-massanya-13-gram-direaksikan-dengan-8-gram-serbu-461",
            "question": "Serbuk seng yang massanya 13 gram direaksikan dengan 8 gram serbuk belerang membentuk senyawa seng sulfida yang massanya 19,5 gram. Massa zat yang tidak bereaksi adalah. . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Serbuk seng yang massanya 13 gram direaksikan dengan 8 gram serbuk\n belerang membentuk senyawa seng sulfida yang massanya 19,5 gram. Massa \nzat yang tidak bereaksi adalah. . .<br><br>Ar Zn = 65<br>Ar S = 32<br>angka perbandingan Zn : S dalam senyawa ZnS = 65 : 32<br><br>bagi masing - masing massa zat dengan Mr-nya<br>Zn = 13/65 = 0,2<br>S = 8/32 = 0,25<br><br>dari hasil bagi di atas nilai yang paling kecil adalah 0,2 ;<br>maka 0,2 tersebut kamu kalikan dengan angka perbandingannya <br>Zn = 0,2 x 65 = 13<br>S = 0,2 x 32 = 6,4<br><br>total Zn yang dihasilkan adalh 19,4 gram <br>maka yang bersisa di atas adalah S = 8 - 6,4 = 1,6<br><br><br>itu cara penghitungannya gan :)<br>kalo memang itu benar dihasilkan 19,5 gram saya agak ragu karena dari penghitungan di atas seharusnya dihasilkan 19,4 gram<br><br><br>semoga bermanfaat :)<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-senyawa-mempunyai-rumus-empiris-c3h4o-dan-massa-molekul-rel-781",
            "question": "suatu senyawa mempunyai rumus empiris C3H4O dan massa molekul relatif=112 jika Ar c=12 H=1 O=16 maka rumus molekul senywa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C3H4O \u00a0 = 112<br>(C3H4O)n 112<br>36n + 4n + 16n =112<br>56n \u00a0 \u00a0= 112<br>n = 2<br>jadi rumus molekulnya (C3H4O)2<br>C6H8O2<br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-titik-ekivalen-titrasi-hcl-dengan-naoh-berbeda-dengan-tit-832",
            "question": "mengapa titik ekivalen titrasi HCl dengan NaOH berbeda dengan titik ekivalen titrasi CH3COOH dengan NaOH? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mungkin karena beda keasamannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "asetat \u00a0asam lemah sedangkan HCl asam kuat\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-ml-larrutan-ch3cooh-01-m-harus-ditambahkan-ke-dalam-200-m-368",
            "question": "berapa ml larrutan CH3COOH 0,1 M harus ditambahkan ke dalam 200 ml larutan NaCH3COO 0,1 M untuk membuat larutan penyangga dengan ph = 5 (ka CH3COOH)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH = Pka - log as /Garam<br>1 x10^-5 = 1x<span>10^-5 - log H / 20 mmol<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= - log H / 20 mmol<br><br>CH3COOH = NaCH3COO<br>M.V \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= M.V<br><br>0,1 V = 0,1 . 200<br>V CH3COOH = 0,1 . 200 / 0,1 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 200 ml\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-50-ml-hcl-01-m-dicampurkan-dengan-50-ml-ch3cooh-01-m-ka-168",
            "question": "Jika 50 mL HCL 0,1 M dicampurkan dengan 50 mL CH3COOH 0,1 M (Ka= 10^-3) maka pH campuran menjadi ....    a. 0,5\r\nb. 2,4\r\nc. 3,5\r\nd. 1,3\r\ne. 4,6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 mL HCL 0,1 M dicampurkan dengan 50 mL CH3COOH 0,1 M<br><br>Reaksi\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 HCl + CH\u2083COOH --&gt; CHCH\u2083COOCl + H\u2082O<br>Mula-mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005<br>Yang Bereaksi\u00a0 \u00a0\u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,005<br>Hasil Reaksi\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0  -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,005<br><br>Maka, pH =<br>Pertama mencari [H\u207a] = Ka . [M] asam / [M] garam<br>[H\u207a] = 10\u207b\u00b3 . 0,1 / 0,05<br>[H\u207a] = 10\u207b\u00b3 . 2<br>pH = - log [H\u207a] <br>pH = - log 10\u207b\u00b3 . 2<br>pH =\u00a0 3 - log 2<br>pH = 3 - 0,3<br>pH = 2,7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-reaksi-antara-2-metil-1-propena-dengan-hcl-639",
            "question": "Tuliskan reaksi antara 2 metil 1 propena dengan HCl ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n    3etil heksana CH3-CH2-CH(C2H5)-CH2-CH2-CH3 <br>\n2,3,4-trimetilheptana CH3-CH(CH3)-CH(CH3)-CH(CH3)-CH2-CH2-CH3.... <br><br>\n-isomer C5H10 : CH3-CH2-CH2-CH=CH2 &gt; 1-pentena, CH3-CH2-CH=CH-CH3 &gt; 2-pentena <br><br>\n-metil etanoat dihidrolisis menghasilkan asam asetat dan metanol <br>\n-pasangan senyawa yg k2nya memiliki gugus karbonil =asam karboksilat dan ester <br>\n-senyawa yg bila direduksi menghasilkan etanol = aldehida/alkanal <br>\n-reaksi antara propena dngn asam klorida menghasilkan klorono propana.reaksi itu tergolong reaksi = adisi <br>\n-slah satu hasil distilasi minyk bumi yg dominan pada suhu 160-250 drajat celcius = nafta &amp; kerosin <br>\n-hidrokarbon jenuh = Alkana CnH2n+2 <br>\n-isomer butana ada 2 <br>\n-bahan bkar pesawat = Avtur <br>\n-pemisahan fraksi minyak bumi di lakukan perbedaan = perbedaan titik didih <br><br>\ninsya Allah^^ </span><span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setarakan-reaksi-berikut-nh42so4aq-kohaq-gt-n-198",
            "question": "Setarakan reaksi berikut : (NH4)2SO4(aq) +\u00a0KOH(aq) -----&gt;\u00a0 NH3(g) + H2O(g) + K2SO4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(NH4)2SO4 (aq) + 2KOH (aq) --&gt; 2NH3 (g) + 2H2O (g) + K2SO4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(NH\u2084)\u2082SO\u2084 + 2KOH --&gt; NH\u2083 + H\u2082O + K\u2082SO\u2084",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}